<resources>
    <string name="app_name">MathWorks</string>
    <string name="play">Продолжить</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="RadioButton_1">Верно</string>
    <string name="TextResult">"Не отчаивайся!\n В следующий раз ты решишь все задачи!"</string>
    <string name="Head1_1">Зона 1 АКТ 2</string>
    <string name="Head1_4">Зона 1 АКТ 4</string>
    <string name="Subhead1_1">Умножение и деление</string>
    <string name="Subhead1_4">Простые и составные числа</string>
    <string name="textMultiple1">"Умножение целых чисел есть такое действие, в котором нужно взять одно число слагаемым столько раз, сколько в другом содержится единиц, и найти сумму этих слагаемых.\n Умножить 7 на 3 значит взять число 7 слагаемым три раза и найти сумму. Искомая сумма есть 21.\n <b>7 · 3 = 7 + 7 + 7 = 21</b> \n  Также при умножении, как и при сложении выполняется правило: \n <b> Произведение не изменяется от перемены порядка множителей.</b> \n  <b>7 · 3 = 3 · 7 = 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 = 21</b> \n Так как умножение многозначных чисел построено на умножении однозначных, была создана таблица умножения. С её помошью, можно найти любое произведение однозначных чисел. Например, чтобы найти произведение 5 · 3, нужно найти столбец с 5 и найти пересечение со строй с 3. Число на пересечении и есть произведение."</string>
    <string name="textMultiple2"> "Деление есть такое действие, в котором по двум данным числам определяют, сколько раз одно число содержится в другом. Данные числа в делении называются делимым и делителем, искомое называется частным. \n Делимое есть то число, которое содержит другое.Делитель есть то число, которое содержится в другом.Частное показывает, сколько раз делитель содержится в делимом. \n В данном примере делимое есть 6, делитель 2, частное 3. Разделить 6 на 2 значит также разбить 6 на 2 равных слагаемых и отыскать их величину. \n Число 6 представится при помощи двух равных слагаемых в виде: \n <b>6 = 3 + 3</b> \n <b>Способы деления:</b> \n Имея два числа 12 и 4, мы можем разделить 12 на 4 различными способами. \n С помощью сложения мы можем определить, сколько раз нужно взять 4 слагаемым для того, чтобы получить в сумме 12. Так, взяв 4 слагаемым 3 раза, находим в сумме:\n 4 + 4 + 4 = 12, \n следовательно, 4 содержится в 12 три раза. \n С помощью вычитания определяем, сколько раз можно из большего числа 12 вычесть меньшее 4. При этом мы вычитаем делитель до тех пор, пока это возможно. Так, вычитая последовательно из 12 по 4, имеем:\n 12 - 4 = 8\n 8 - 4 = 4\n 4 - 4 = 0 \n Отсюда находим, что можно вычесть 4 из 12 ровно три раза.Деление есть сокращенное вычитание равных вычитаемых.Наконец, посредством умножения, мы можем определить, на какое число нужно помножить 4, чтобы получить 12. Умножая последовательно 4 на 1, 2, 3, находим, что для того, чтобы получить 12, нужно 4 помножить на 3."</string>
    <string name="textComposite">"Должно быть, одним из первых свойств чисел, открытых человеком, было то, что некоторые из них могут быть разложены на два или более множителя, например, \n <b>6 = 2 • 3, 9 = 3 • 3,\n 30 = 2 • 15 = 3 • 10</b> \n ,в то время как другие, например,3, 7, 13, 37,не могут быть разложены на множители подобным образом. Давайте вспомним, что вообще, когда число \n<b> c = a b</b> \nявляется произведением двух чисел a и b, то мы называем а и b множителями или делителями числа с. Каждое число имеет тривиальное разложение на множители \n <b>с = 1 • с = с • 1.</b> \nСоответственно мы называем числа 1 и с тривиальными делителями числа с.Любое число с > 1, у которого существует нетривиальное разложение на множители, называется составным. Если число с имеет только тривиальное разложение на множители , то оно называется простым. Среди первых 100 чисел простыми являются следующие 25 чисел: \n <b>2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, 31, 37, 41, 43, 47, 53, 59, 61, 67, 71, 73, 79, 83, 89, 97</b> \n Все остальные числа, кроме 1, являются составными. Мы можем сформулировать следующее утверждение:\n <b>Теорема . Любое целое число с> 1 является, либо простым, либо имеет простой множитель.</b>\n <b>Заметим, что любое четное число, кроме 2, является составным</b>"</string>
    <string name="Continue">Продолжить</string>
    <string name="MultipleTask">Умножь %1$d на %2$d и напиши ответ</string>
    <string name="MultipleTask3">Купили %1$d сервиза по %2$d чашек в каждом. Сколько всего чашек купили?</string>
    <string name="MultipleTask4">Покупатель истратил на первую покупку %1$d рублей, а на вторую - в %2$d больше. Сколько денег он истратил на обе покупки?</string>
    <string name="DivTask">Раздели %1$d на %2$d и напиши ответ</string>
    <string name="DivTask2">Всего %1$d коробок. В каждую коробку положили одинаковое количество кубиков. Всего %2$d кубиков. Сколько кубиков в каждой коробке?</string>
    <string name="DivTask3">Пароход перевёз %1$d автомобилей, а второй - в %2$d меньше. Сколько всего автомобилей было привезено?</string>
    <string name="result">%1$d </string>>
    <string name="CompositeTask">Разложи число %1$d на простые множители и запиши снизу подряд без пробелов в возрастающем порядке, не учитывая единицу( например для числа 6: 23)</string>
    <string name="CompositeTask2">В книге рекордов Гиннесса написано, что наибольшее известное простое число равно  %1$d1 ^ %2$d – 1.  Напиши последнюю цифру данной разности. И напиши без пробелов и запятых после этого 0, если разность является простым числом, и 1, если разность является составным числом</string>
    <string name="CompositeTask3">Найдите все такие натуральные числа p, что p и  5p + 1  – простые.</string>
    <string name="CompositeTask4">Найти все такие натуральные числа p, что p и  3p² + 1  – простые.</string>
    <string name="checkMultiple">Проверить</string>>
    <string name="editTextHint">Пиши здесь</string>>
</resources>
