<resources>
    <string name="app_name">MathWorks</string>
    <string name="title_continue">Играть</string>
    <string name="title_settings">Настройки</string>
    <string name="title_info">О нас</string>
    <string name="menu_zone_select">Выберите зону</string>
    <string name="menu_act_select">Выберите акт</string>
    <string name="zone_integer_name">Арифметика целых чисел</string>
    <string name="zone_modulo_name">Модульная арифметика</string>
    <string name="zone_combine_name">Комбинаторика</string>
    <string name="zone_stats_name">Вероятность и статистика</string>
    <string name="zone_float_name">Арифметика вещественных чисел</string>
    <string name="zone_function_name">Функции</string>
    <string name="zone_triangle_name">Тригонометрия</string>
    <string name="zone_plain_name">Планиметрия</string>
    <string name="zone_stereo_name">Стереометрия</string>
    <string name="zone_deriv_name">Дифференцирование и интегрирование</string>
    <string name="zone_complex_name">Комплексные числа</string>
    <string name="zone_final_name">Финальный босс</string>
    <string name="act_integer_1_name">Акт 1. Сложение и вычитание</string>
    <string name="act_integer_2_name">Акт 2. Умножение и деление</string>
    <string name="act_integer_3_name">Акт 3. Остаток от деления</string>
    <string name="act_integer_4_name">Акт 4. Простые и составные числа</string>
    <string name="act_modulo_1_name">Акт 1. Позиционные системы счисления</string>
    <string name="act_modulo_2_name">Акт 2. Нахождение НОК и НОД</string>
    <string name="act_modulo_3_name">Акт 3. Перевод из одной системы счисления в другую</string>
    <string name="act_modulo_4_name">Акт 4. Основные двоичные операторы</string>
    <string name="act_combine_1_name">Акт 1. Множества</string>
    <string name="act_combine_2_name">Акт 2. Перестановки</string>
    <string name="act_combine_3_name">Акт 3. Размещения</string>
    <string name="act_combine_4_name">Акт 4. Сочетания</string>
    <string name="act_stats_1_name">Акт 1. Вероятность одного события</string>
    <string name="act_stats_2_name">Акт 2. Вероятности нескольких событий</string>
    <string name="act_stats_3_name">Акт 3. Анализ выборки</string>
    <string name="act_stats_4_name">Акт 4. Мода, медиана</string>
    <string name="act_stats_5_name">Акт 5. Дисперсия и среднеквадратичное отклонение</string>
    <string name="act_float_1_name">Акт 1. Дробные числа</string>
    <string name="act_float_2_name">Акт 2. Иррациональные числа</string>
    <string name="act_float_3_name">Акт 3. Математические константы</string>
    <string name="act_float_4_name">Акт 4. Возведение в степень</string>
    <string name="act_float_5_name">Акт 5. Свойства степеней</string>
    <string name="act_float_6_name">Акт 6. Логарифмирование</string>
    <string name="act_float_7_name">Акт 7. Свойства логарифмов</string>
    <string name="act_function_1_name">Акт 1. Основные свойства функций</string>
    <string name="act_function_2_name">Акт 2. Построение графиков</string>
    <string name="act_function_3_name">Акт 3. Линейная функция</string>
    <string name="act_function_4_name">Акт 4. Квадратичная функция</string>
    <string name="act_function_5_name">Акт 5. Степенные функции</string>
    <string name="act_function_6_name">Акт 6. Показательные и логарифмические функции</string>
    <string name="act_function_7_name">Акт 7. Тригонометрические функции</string>
    <string name="act_triangle_1_name">Акт 1. Синус, косинус, тангенс и котангенс</string>
    <string name="act_triangle_2_name">Акт 2. Тригонометрические функции от суммы и разности</string>
    <string name="act_triangle_3_name">Акт 3. Тригонометрические функции от двойного, тройного и половинного угла</string>
    <string name="act_triangle_4_name">Акт 4. Сумма и разность тригонометрических функций</string>
    <string name="act_triangle_5_name">Акт 5. Обратные тригонометрические функции</string>
    <string name="act_plain_1_name">Акт 1. Геометрические примитивы</string>
    <string name="act_plain_2_name">Акт 2. Многоугольники</string>
    <string name="act_plain_3_name">Акт 3. Свойства треугольников и их элементов</string>
    <string name="act_plain_4_name">Акт 4. Решение треугольников</string>
    <string name="act_plain_5_name">Акт 5. Свойства окружностей, касательных и хорд</string>
    <string name="act_plain_6_name">Акт 6. Площади многоугольников</string>
    <string name="act_plain_7_name">Акт 7. Векторы</string>
    <string name="act_stereo_1_name">Акт 1. Взаимное расположение прямых и плоскостей</string>
    <string name="act_stereo_2_name">Акт 2. Правильные многогранники</string>
    <string name="act_stereo_3_name">Акт 3. Полуправильные многогранники</string>
    <string name="act_stereo_4_name">Акт 4. Объём и площадь поверхности</string>
    <string name="act_deriv_1_name">Акт 1. Предел</string>
    <string name="act_deriv_2_name">Акт 2. Непрерывность функции</string>
    <string name="act_deriv_3_name">Акт 3. Производная</string>
    <string name="act_deriv_4_name">Акт 4. Интеграл</string>
    <string name="act_deriv_5_name">Акт 5. Производные и интегралы некоторых функций</string>
    <string name="act_complex_1_name">Акт 1. Комплексные корни уравнений</string>
    <string name="act_complex_2_name">Акт 2. Свойства комплексных чисел</string>
    <string name="act_complex_3_name">Акт 3. Комплексная плоскость</string>
    <string name="boss_name">Босс</string>
    <string name="act_integer_1_descr_1"><b>Сложение</b> &#8212; это объединение двух и более чисел в одно целое. Результат сложения чисел (слагаемых) &#8212; это их сумма. Например, в выражении\n5 + 3 = 8\n5 и 3 &#8212; это слагаемые, 8 &#8212; это сумма.\nОт перестановки слагаемых сумма не изменяется.\n<b>Вычитание</b> — это такое действие, в котором отнимают от одного числа (уменьшаемого) другое (вычитаемое). Результат вычитания — разность. В примере \n19 – 9 = 10\nчисло 19 — уменьшаемое, число 9 — вычитаемое, 10 — разность.\nЕсли вычесть какое-то число из самого себя, то их разность будет равна 0.</string>
    <string name="act_integer_1_descr_2">Сложение и вычитание <b>с переходом через десяток</b> осуществляется тогда, когда либо сумма двух цифр одного разряда больше 9, либо разность этих цифр меньше 0.\nЧтобы осуществить сложение с переходом через десяток, складывают сначала две цифры младшего разряда, затем к старшему разряду прибавляют 1.\nЧтобы выполнить вычитание с переходом через десяток, сначала складывают цифру младшего разряда уменьшаемого с 10, потом из неё вычитают цифру младшего разряда вычитаемого и уменьшают цифру старшего разряда на 1.\nДля сложения и вычитания многозначных чисел (с большим количеством цифр) эти действия выполняются несколько раз.\nК примеру, 234 + 267 = 501.</string>
    <string name="act_integer_1_task_1">В одной бочке было %1$d груш, во второй %2$d яблок. Сколько всего фруктов было в бочках?</string>
    <string name="act_integer_1_task_2">У Никиты было %1$d книг, а у Лёни %2$d книг. На сколько больше книг у Лёни?</string>
    <string name="act_integer_1_task_3">В одном пионерском отряде было %1$d ребят, а в другом &#8212; на %2$d больше. Сколько ребят в обоих отрядах вместе?</string>
    <string name="act_integer_1_task_4">В доме три квартиры. Первая занимает %1$d квадратных метров, вторая &#8212; %2$d квадратных метров, а третья &#8212; %3$d квадратных метров. Сколько квадратных метров занимают все три квартиры вместе?</string>
    <string name="act_integer_1_task_5">Бутылка без пробки стоит %1$d юаней. Пробка стоит на %2$d юаней меньше. Сколько (в юанях) стоит бутылка вместе с пробкой?</string>
    <string name="act_integer_1_task_6">Я загадал число. Если к нему прибавить %1$d и вычесть %2$d, то получится %3$d. Какое это число?</string>
    <string name="act_integer_2_descr_1"><b>Умножение</b> целых чисел есть такое действие, в котором нужно взять одно число слагаемым столько раз, сколько в другом содержится единиц, и найти сумму этих слагаемых.\nУмножить 7 на 3 значит взять число 7 слагаемым три раза и найти сумму. Искомая сумма есть 21.\n7 · 3 = 7 + 7 + 7 = 21 \nТакже при умножении, как и при сложении, выполняется правило: \nПроизведение <b>не изменяется</b> от перемены порядка множителей.\n7 · 3 = 3 · 7 = 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 = 21\nТак как умножение многозначных чисел построено на умножении однозначных, была создана таблица умножения. С её помощью можно найти любое произведение однозначных чисел. Например, чтобы найти произведение 5 · 3, нужно найти число, которое находится на пересечении строки 3 и столбца 5 или наоборот.</string>
    <string name="act_integer_2_descr_2"><b>Деление</b> есть такое действие, в котором по двум данным числам определяют, сколько раз одно число содержится в другом. Данные числа в делении называются делимым и делителем, искомое называется частным. \n<b>Делимое</b> есть то число, которое содержит другое. <b>Делитель</b> есть то число, которое содержится в другом. <b>Частное</b> показывает, сколько раз делитель содержится в делимом.\nВ данном примере делимое есть 6, делитель 2, частное 3. Разделить 6 на 2 значит также разбить 6 на 2 равных слагаемых и отыскать их величину. \nЧисло 6 представится при помощи двух равных слагаемых в виде: \n6 = 3 + 3\n<b>Способы деления:</b>\nИмея два числа 12 и 4, мы можем разделить 12 на 4 различными способами.\nС помощью сложения мы можем определить, сколько раз нужно взять 4 слагаемым для того, чтобы получить в сумме 12. Так, взяв 4 слагаемым 3 раза, находим в сумме:\n4 + 4 + 4 = 12, \nследовательно, 4 содержится в 12 три раза. \nС помощью вычитания определяем, сколько раз можно из большего числа 12 вычесть меньшее 4. При этом мы вычитаем делитель до тех пор, пока это возможно. Так, вычитая последовательно из 12 по 4, имеем:\n12 – 4 = 8\n8 – 4 = 4\n4 – 4 = 0\nОтсюда находим, что можно вычесть 4 из 12 ровно три раза.\nДеление есть сокращенное вычитание равных вычитаемых.\nНаконец, посредством умножения, мы можем определить, на какое число нужно помножить 4, чтобы получить 12. Умножая последовательно 4 на 1, 2, 3, находим, что для того, чтобы получить 12, нужно 4 помножить на 3.</string>
    <string name="act_integer_2_task_1">Умножьте %1$d на %2$d и выберите ответ.</string>
    <string name="act_integer_2_task_2">Купили %1$d сервизов по %2$d чашек в каждом. Сколько всего чашек купили?</string>
    <string name="act_integer_2_task_3">Покупатель истратил на первую покупку %1$d рублей, а на вторую &#8212; в %2$d раз больше. Сколько денег он истратил на обе покупки?</string>
    <string name="act_integer_2_task_4">Разделите %1$d на %2$d и выберите ответ.</string>
    <string name="act_integer_2_task_5">Всего %1$d коробок. В каждую коробку положили одинаковое количество кубиков. Всего %2$d кубиков. Сколько кубиков в каждой коробке?</string>
    <string name="act_integer_2_task_6">Пароход привёз %1$d автомобилей, а второй &#8212; в %2$d раз меньше. Сколько всего автомобилей было привезено?</string>
    <string name="act_integer_3_descr_1">Не всегда удаётся полностью разделить одно число на другое. Во время деления натуральных чисел друг на друга может оставаться остаток.\n<b>Остаток</b> &#8212; это такое число D, что если A:B = Q (ост. D), то A  = B·Q+D. Здесь A &#8212; <i>делимое</i>, B &#8212; <i>делитель</i>, Q &#8212; <i>неполное частное</i>. Остаток всегда меньше делителя и может быть больше или равен 0.
    \nНапример, 78 делится на 3 без остатка: 78:3 = 26. На 4 не делится: 78:4 = 19 (ост. 2). Это можно проверить: 78 = 19·4+2.\nЕсли при делении с остатком делимое меньше делителя, то их неполное частное равно нулю, остаток равен делимому.\nНапример, 78:79 = 0 (ост. 78).\nНахождение остатков от деления широко используется в криптографии.</string>
    <string name="act_integer_3_task_1">Мобильный телефон стоит %1$d тысяч рублей. Какое наибольшее количество таких телефонов можно купить на %2$d тысяч рублей?</string>
    <string name="act_integer_3_task_2">В распоряжении туристического агентства есть автобусы на %1$d пассажиров каждый. В Пушкинские Горы из Пскова на этих автобусах отправляется группа из %2$d экскурсантов. Экскурсанты заполняют все автобусы, кроме последнего, полностью. Сколько пассажиров в последнем автобусе?</string>
    <string name="act_integer_3_task_3">Я расходую %1$d мл шампуня «Жумайсынба» в месяц. Шампунь продаётся в бутылочках по %2$d мл. Какое наименьшее число бутылочек шампуня «Жумайсынба» я должен купить, чтобы мне его хватило на %3$d месяцев?</string>
    <string name="act_integer_3_task_4">На день рождения полагается дарить букет из нечётного числа цветов. У Димы %1$d рублей, он покупает для Тани тюльпаны по %2$d рублей. Какое наибольшее нечётное количество цветов может купить Дима?</string>
    <string name="act_integer_3_task_5">На день рождения полагается дарить букет из нечётного числа цветов. У Димы %1$d рублей, он покупает для Тани тюльпаны по %2$d рублей. Сколько денег останется у Димы, если он купит наибольшее нечётное количество цветов?</string>
    <string name="act_integer_3_task_6">На планете Артемида есть две валюты: α и β. По текущему курсу валют 1 α = %1$d β, причём можно обменять только целое число единиц одной валюты на целое число единиц другой. У Александра есть %2$d β. Сколько α и β в сумме останется у Александра, если он решит обменять наибольшее количество имеющихся у него β на целое число α?</string>
    <string name="act_integer_4_descr_1">Должно быть, одним из первых свойств натуральных чисел, открытых человеком, было то, что некоторые из них могут быть разложены на два или более множителя, например, \n6 = 2·3\n9 = 3·3\n30 = 2·3·5.\nВ то же время другие, например, 3, 7, 13, 37, не могут быть разложены на множители подобным образом. Когда число \nA = B · C\nявляется произведением двух чисел B и C, то мы называем B и C множителями или делителями числа A. Каждое число имеет <b>тривиальное</b> разложение на множители \nA = 1·A = A·1.\nСоответственно, мы называем числа 1 и A <b>тривиальными делителями</b> числа A. Любое число A > 1, у которого существует <b>нетривиальное</b> разложение на множители, называется <b>составным</b>. Если число A имеет только тривиальное разложение на множители, то оно называется <b>простым</b>.\nСреди натуральных чисел от 1 до 100 простыми являются следующие 25 чисел: \n2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, 31, 37, 41, 43, 47, 53, 59, 61, 67, 71, 73, 79, 83, 89, 97.\nВсе остальные числа, кроме 1, являются составными.\n<b>Теорема.</b> Любое целое число A > 1 либо является простым, либо имеет простой множитель.\nЗаметим, что любое чётное число, кроме 2, является <b>составным</b>.</string>
    <string name="act_integer_4_task_1">Разложите число %1$d на простые множители и запишите снизу подряд без пробелов в возрастающем порядке, не учитывая единицу (например для числа 6: 23).</string>
    <string name="act_integer_4_task_2">В некоторой книге написано, что наибольшее известное простое число равно %1$d1 ^ %2$d – 1. На самом деле это число…</string>
    <string name="act_integer_4_task_2_variant_0">Простое</string>
    <string name="act_integer_4_task_2_variant_1">Составное</string>
    <string name="act_integer_4_task_3">Найдите все такие натуральные числа p, что p и 5p + 1 &#8212; простые.</string>
    <string name="act_integer_4_task_4">Найдите все такие натуральные числа p, что p и 3p² + 1 &#8212; простые.</string>
    <string name="boss_descr">Теперь вам предстоит сразиться с боссом зоны «%1$s».\nВо время битвы вы можете столкнуться с задачами разной сложности. Будьте осторожны и следите за счетчиком жизней. Если у вас закончатся жизни, то вы не сможете пройти битву с боссом повторно, пока не восстановите их.\nУдачи!</string>
    <string name="act_integer_boss_task_1">Если %1$d аршин холста можно обменять на %2$d сюртуков, то сколько аршин холста можно обменять на один сюртук?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_2">Бизнесмен приобрёл 3 автомобильных завода. Один из них выпускает %1$d машин в день, второй &#8212; %2$d машин в день, а третий &#8212; на %3$d машин в день больше, чем первый и второй завод вместе взятые. Сколько машин выпускают все три завода ежедневно?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_3">На планете Артемида есть две валюты: α и β. Известно, что билет в кино стоит %1$d α. Сколько β стоит билет в кино, если по текущему курсу 1 α = %2$d β?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_4">Алиса передаёт Бобу простое число %1$d, а тот должен вернуть ей такое число x, чтобы x-%1$d тоже было простым. Найдите наименьшее число x.</string>
    <string name="act_integer_boss_task_5">У меня есть %1$d шаров и много ящиков. В один ящик помещается %2$d шаров. Я либо полностью заполняю каждый ящик, либо оставляю его пустым. Сколько шаров я не смогу положить в ящики?</string>
    <string name="act_modulo_1_task_1">Сложите %1$s и %2$s в %3$s-чной системе счисления и напишите ответ в этой же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_2">Саша живёт на планете, где у всех по %1$s пальцев на руках и все, соответственно, имеют такую систему счисления. Помогите ему сосчитать, сколько будет %2$s - %3$s. Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_3">В %1$s-чном мире случилась беда. Зоологи забыли записать количество кроликов в клетках их Всемирного заповедника. Но они знают, что было %2$s клеток и %3$s кроликов в каждой. Помогите им сосчитать кроликов. Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_4">В саду %1$s-чного мира каждое %2$s дерево &#8212; яблоня. Сколько яблонь в саду, если деревьев %3$s? Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_2_descr_1"><b>Наибольший общий делитель</b> (НОД) для двух и более целых чисел &#8212; это такое число, на которое все они делятся без остатка.\nЕсть несколько способов поиска НОД:
    \n1) Разложить эти числа на простые множители, затем найти среди них общие. НОД этих чисел будет равен произведению общих простых множителей.\nК примеру, требуется найти НОД(36, 64).\nРаскладываем эти числа на простые множители: 36 = 3·3·2·2; 64 = 2·2·2·2·2·2.\nОбщие множители: 2; 2. Соответственно, НОД(36, 64) = 2·2 = 4.
    \n2) Алгоритм Евклида. Его удобнее всего рассматривать как рекурсивный. На языке программирования C++ он будет записан так (для двух чисел A и B):\n\n<pre font-family="monospace">
    int GCD (int A, int B) {\n
    \tint C;\n
    \tif (A&#60;B) {C=A; A=B; B=C;};\n
    \twhile (A>0 &amp;&amp; B>0){\n
    \t\tC=A; A=B; B=C%B;\n
    \t};\n
    \treturn A;\n
    };\n\n</pre>
    НОД(A, 1) = 1, если A &#8212; любое натуральное число.\n
    НОД(A·C, B·C)= C·НОД(A, B) для целых A, B и C.
    </string>
    <string name="act_modulo_2_descr_2"><b>Наименьшее общее кратное</b> (НОК) для двух и более целых чисел &#8212; это такое число, которое делится на каждое из них без остатка.\nЕсть несколько способов поиска НОК:
    \n1) Разложить эти числа на простые множители, затем взять из первого разложения все множители, а из второго &#8212; только те множители, которых нет в первом. НОК будет равен их произведению.\n К примеру, требуется найти НОК(33, 27). Раскладываем эти числа на множители: 33 = 3·11; 27 = 3·3·3. Выписываем из первого все простые множители, а из второго &#8212; недостающие в первом: 3; 11; 3; 3. НОК(33, 27) будет равен 3·3·3·11=297.
    \n2) Если мы знаем НОД(A,B), где A и B &#8212; некоторые натуральные числа, то НОК(A, B) = A · B : НОД (A, B).
    \nНОК(A, 1)=A, если A &#8212; любое натуральное число.
    \nНОК(A·C, B·C)= C·НОК(A, B) для целых A, B и C.</string>
    <string name="act_modulo_2_descr_3"><b>Взаимно простые числа</b> &#8212; это такие числа, наибольший общий делитель которых равен 1.\nЕсли в наборе чисел любые два взаимно просты, то такие числа называются <b>попарно взаимно простыми</b>.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_1">Дети пришли на новогоднюю ёлку и получили подарки: всего %1$d колокольчиков и %2$d фонариков, причём их выдали поровну как можно большему количеству детей. Сколько детей было на ёлке?</string>
    <string name="act_modulo_2_task_2">В магазине есть %1$d роз, %2$d георгин и %3$d хризантем. Какое минимальное число цветов может быть в одном букете, если нужно собрать из всех имеющихся цветов одинаковые букеты (содержащие одинаковое количество каждого вида цветов)? Подсказка: найдите частное суммы и НОД этих чисел.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_3">В звёздной системе есть три планеты. Период обращения первой составляет %1$d земных лет, период второй %2$d лет, третьей %3$d лет. Через какие наименьшие промежутки времени происходит парад планет, когда эти планеты находятся на одной линии в своём движении по орбитам? </string>
    <string name="act_modulo_2_task_4">Длина шага отца %1$d см, длина шага сына %2$d см. Какое наименьшее одинаковое расстояние должен пройти каждый из них, чтобы они оба сделали по целому числу шагов? Ответ дайте в сантиметрах.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_5">Найдите для чисел %1$d; %2$d; %3$d то, которое является произведением их НОК и НОД.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_6">Назовите минимальное число, большее %1$d, которое составляет пару взаимно простых чисел с числом %2$d.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_1">В математической логике и информатике широко применяются <b>логические операторы</b>, позволяющие получать новые понятия и данные на основе уже существующих.\nВ информатике примитивные логические высказывания могут приобретать два истинностных значения: «<b>ложь</b>» (0) и «<b>истина</b>» (1). Поэтому и логические операторы в компьютере являются двоичными (битовыми).\nОсновные битовые операторы: <b>отрицание</b> («НЕ»), <b>конъюнкция</b> («И»), <b>дизъюнкция</b> («ИЛИ»), <b>сложение по модулю 2</b> (исключающее «ИЛИ»).\n<b>Отрицание</b>: возвращает «ложь», если на вход поступает «истина», и возвращает значение «истина», если на вход поступает «ложь». Обозначается знаком ¬.\n<b>Конъюнкция</b>: возвращает значение «истина» тогда и только тогда, когда оба входных значения истинны. Обозначается символом ⋀.\n<b>Дизъюнкция</b>: возвращает «истину», когда хотя бы одно из входных значений истинно. Если оба ложны, возвращается «ложь». Обозначается символом ∨.\n<b>Сложение по модулю 2</b>: возвращает «истину», когда входные значения разные: одно «ложь», а другое «истина». Символ операции ⊕.\nДля логических операций можно составить <b>таблицы истинности</b>, где перечислены выходные значения для разных наборов входных значений.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_2">Порядок логических операторов:\n1. Скобки ()\n2. Инверсия ¬\n3. Конъюнкция ⋀\n4. Дизъюнкция ∨ и сложение по модулю 2 ⊕.\nРавноправные операции выполнятся слева направо.\nВот некоторые из законов, позволяющих преобразовывать логические выражения.\n<b>двойного отрицания:</b>¬(¬A) = A\n<b>операции с константами:</b>A⋀0 = 0; A⋀1 = A\nA∨0 = A; A∨1 = 1\nA⊕0 = A; A⊕1 = ¬A\n<b>исключения третьего:</b>A⋀¬A = 0; A∨¬A = 1; A⊕¬A = 1\n<b>повторения:</b>A⋀A = A; A∨A = A; A⊕A = 0\n<b>поглощения:</b>A⋀(A∨B) = A; A∨(A⋀B) = A\n<b>распределительный:</b>A⋀(B∨C) = A⋀B∨A⋀C; A∨(B⋀C) = (A∨B)⋀(A∨C)\nи др.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_3"><b>Побитовые логические операции</b> осуществляются в двоичном виде. Чтобы выполнить побитовую операцию над одним или несколькими числами, нужно перевести эти числа в двоичный вид и использовать двоичный оператор над каждой цифрой этих чисел, затем перевести результат обратно в десятичную или иную систему.\nВ программировании для записи побитовых операторов используются другие символы и ключевые слова, нежели для записи обычных.\nНапример, нужно найти 3∨9⋀7.\nПереведём эти числа в двоичный вид: 11∨1001⋀111.\nВыполним действия: 11∨1001⋀111 = 1011⋀111 = 11.\nПереведём в десятичную систему: 3.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_1">Даны высказывания:\nA. Максим учится в 11«А» классе. \nB. Егор учится в 11«А» классе. \nВыберите выражение, соответствующее высказыванию: «Максим и Егор учатся в разных классах, причём один из них в 11«А» классе».</string>
    <string name="act_modulo_4_task_2">При каких значениях высказываний A, B высказывание A⋀B будет истинным?</string>
    <string name="act_modulo_4_task_3">Упростите выражение: %1$s и выберите ответ.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_4">Найдите значение выражения: %1$s при M=%2$s, N=%3$s.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_5">Какое значение примет выражение %1$s при любом значении переменной X?</string>
    <string name="act_modulo_4_task_6">Найдите значение выражения: (%1$s∨%2$s).</string>
    <string name="act_modulo_boss_task_1">Ученики подарили учителям на Новый год следующие подарки: пряников %1$s, открыток %2$s, коробок конфет %3$s. При этом все учителя, что были в школе в тот день, получили поровну подарков каждого вида. Какое наибольшее число учителей было в школе в тот день?</string>
    <string name="act_modulo_boss_task_2">Сложите %1$s и %2$s в десятичной системе счисления и переведите ответ в систему счисления с основанием %3$s.</string>
    <string name="act_modulo_boss_task_3">Период обращения одного спутника планеты Нибиру составляет %1$s мес., второго %2$s мес. Они движутся по одной и той же орбите и стартуют в одной и той же точке. Через какое время (в сутках) спутники снова встретятся, если на Нибиру 1 мес.=%3$s сут.?</string>
    <string name="act_modulo_boss_task_4">Найдите значение выражения:\n%1$s\n при M=%2$s, N=%3$s.</string>
    <string name="act_modulo_boss_task_5">Используемая на планете Артемида система счисления имеет основание %1$s. Александр посчитал, что дорога от его дома до Дворца Благоденствия длится %2$s тау (тау &#8212; это единица времени), от дома до Теневого Храма &#8212; в %3$s раз больше. Сколько времени займёт путь Александра от дома до Теневого Храма? Ответ дайте в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_combine_1_descr_1"><b>Множество</b> &#8212; это совокупность или набор некоторых математических объектов, которые называются его элементами (причём элементы могут сами являться множествами).\nA = {2, 0, 1, 4} &#8212; это математическая запись того, что 2, 0, 1, 4 являются элементами множества A.\nМножество называется <b>пустым</b>, если оно не содержит ни одного элемента. Пустое множество обозначается символом &#8709;. Если α &#8211; элемент множества A, то говорят, что α принадлежит A (запись α &#8712; A).\nЕсли β не элемент множества A, то говорят, что β не принадлежит A (запись β &#8713; A).\nДва неупорядоченных множества, в которых одинаковые элементы расположены в разном порядке, равны между собой.\nНапример, {2, 0, 2, 0} = {0, 2} = {2, 0}.\nМножество A является <b>подмножеством</b> для множества B (обозначение A ⊂ B), если все элементы множества A входят в состав множества B.</string>
    <string name="act_combine_1_descr_2">Множество может быть задано либо перечислением всех его элементов, либо описанием.\n<b>Перечислением</b> всех элементов может быть задано только конечное множество. Иногда бесконечные или очень большие множества можно задавать в виде {a, b, c, d, …}, если по элементам, которые стоят до двоеточия, можно понять закономерность. Например, {1, 3, 5, …} — это множество нечётных чисел.\nОписание множества &#8212; это задание множества с помощью некоторого свойства.\nПусть B &#8212; это некоторое свойство. Пусть B(α) означает «Элемент α обладает свойством B». Тогда множество можно задать в виде: {α | B(α)}.\nНапример, {x | x&#8712;ℤ ⋀ 0≤x≤100} есть множество целых чисел (ℤ) от 0 до 100.\nКак можно видеть, свойства элементов множества являются логическими высказываниями, и над ними можно проводить операции.</string>
    <string name="act_combine_1_descr_3">Над множествами можно осуществлять следующие операции:\n<b>пересечение</b> &#8212; результатом является множество из тех элементов, которые принадлежат и первому, и второму множеству (записывается A ⋂ B);\n<b>объединение</b> &#8212; результатом является множество элементов, каждый из которых есть либо в первом, либо во втором множестве (обозначается A ∪ B);\n<b>разность</b> &#8212; результатом является множество, содержащее элементы из первого множества, но не из второго (обозначается A \ B).\nНапример: A = {1, 2, 3, 4}; B = {3, 4, 5, 6}\nA ⋂ B = {3, 4}\nA ∪ B = {1, 2, 3, 4, 5, 6}\nA \ B = {1, 2}\nB \ A = {5, 6}</string>
    <string name="act_combine_1_task_1">Выберите из приведённых вариантов множество %1$s цифр для системы счисления с основанием %2$s.</string>
    <string name="act_combine_1_task_2">Даны множества:\nA=%1$s;\nB=%2$s.\nВыберите верное утверждение.</string>
    <string name="act_combine_1_task_3">Найдите число элементов множества {x | %1$s ≤x≤ %2$s ⋀ x∈ℤ}.</string>
    <string name="act_combine_1_task_4">Сколько элементов содержит множество %1$s, если\nA=%2$s;\nB=%3$s?</string>
    <string name="act_combine_1_task_5">Найдите значение наибольшего элемента множества %1$s, если\nA=%2$s;\nB=%3$s.\nЕсли в множестве %1$s нет ни одного элемента, введите -1.</string>
    <string name="act_combine_2_descr_1">В комбинаторике <b>перестановкой</b> множества называется любой из вариантов упорядочения одного и того же множества объектов.\nДля множества, содержащего n неповторяющихся объектов, число перестановок определяется по формуле (1).\n<b>Факториалом</b> n! натурального числа n называется произведение всех натуральных чисел от 1 до n, которое вычисляется по формуле (2). При этом стоит отметить, что 0! = 1.\nТак, множество {1, 2, 3} может иметь 3! = 6 перестановок, как можно видеть ниже:\n{1, 2, 3}\n{1, 3, 2}\n{2, 1, 3}\n{2, 3, 1}\n{3, 1, 2}\n{3, 2, 1}</string>
    <string name="act_combine_2_descr_2">Для множеств, где элементы повторяются, число перестановок вычисляется по-другому. Общее число перестановок в таком случае определяется по формуле (1), где n — общее количество элементов, m — число разных типов элементов, k1,k2…km — число элементов каждого типа.\nТо есть, факториал общего количества элементов, делённый на произведение факториалов количества элементов каждого типа.\nНапример, для множества {1, 1, 2, 2} число перестановок равно 4!/(2!·2!) = 24/2/2 = 6. Подтверждение:\n{1, 1, 2, 2}\n{1, 2, 1, 2}\n{1, 2, 2, 1}\n{2, 1, 1, 2}\n{2, 1, 2, 1}\n{2, 2, 1, 1}</string>
    <string name="act_combine_2_task_1">%1$d чел. играют в карточную игру. У них есть колода, в которой карт столько же, сколько игроков, причём карты не повторяются. Сколькими способами игроки могут взять себе по одной карте каждый?</string>
    <string name="act_combine_2_task_2">%1$d чел. играют в «мафию», в которой роли игроков не повторяются. Игроки сыграли столько раз, чтобы испытать все возможные способы распределения ролей. Потом один игрок ушёл, и они снова испытали все возможные комбинации. Сколько всего раз они сыграли?</string>
    <string name="act_combine_2_task_3">Мальчики купили в магазине %1$d одинаковых букета ромашек и %2$d одинаковых букета тюльпанов. Сколькими способами мальчики могут подарить эти букеты %3$d девочкам из своего класса?</string>
    <string name="act_combine_2_task_4">Сколько разных шестизначных чисел можно составить из цифр %1$d, %2$d, %3$d, %1$d, %2$d, %3$d?</string>
    <string name="act_combine_2_task_5">Апелляционная комиссия рассматривает по 1 работе учеников в день. За 6 дней необходимо рассмотреть работ по окружающему миру %1$d, по ИЗО %2$d и по музыке %3$d. Сколькими способами можно распределить проверку работ?</string>
    <string name="act_combine_3_descr_1">В комбинаторике <b>размещением</b> (из n по k) называется упорядоченный набор из k различных элементов, выбранных из некоторого множества различных n элементов.\nРазмещения, в которых одинаковые элементы стоят в разном порядке, считаются разными.\nКоличество размещений без повторений из n по k равно убывающему факториалу и вычисляется по формуле (1) или (2).\nНапример, все возможные размещения из 4 по 2, которых всего 24/2 = 12:\n{1, 2}; {1, 3}; {1, 4};\n{2, 1}; {2, 3}; {2, 4};\n{3, 1}; {3, 2}; {3, 4};\n{4, 1}; {4, 2}; {4, 3};\nЕсли k = n, то число размещений из n по k равно числу перестановок из n элементов (формула (3)).</string>
    <string name="act_combine_3_descr_2"><b>Размещение с повторениями</b> или <b>выборка с возвращением</b> — это размещение элементов в предположении, что каждый элемент может участвовать в размещении несколько раз.\nКоличество размещений с повторениями из n по k вычисляется по формуле (1).\nРазмещения с повторениями можно сравнить с k-значными числами в системе счисления с основанием n, которые могут иметь незначащие нули, но при этом k≤n. Например, число размещений с повторениями из 3 по 2 равно 3^2 = 9:\n00, 01, 02, 10, 11, 12, 20, 21, 22.</string>
    <string name="act_combine_3_task_1">Сколькими способами можно из %1$d имеющихся книг поставить на полку %2$d книги?</string>
    <string name="act_combine_3_task_2">Сколькими способами могут быть заняты три призовых места в соревновании, где участвуют %1$d чел.?</string>
    <string name="act_combine_3_task_3">Сколько %1$d-значных паролей можно составить из неповторяющихся символов %2$d-символьного алфавита?</string>
    <string name="act_combine_3_task_4">Какое наименьшее число попыток потребуется, чтобы перебрать все %1$d-значные пароли из %2$d разных символов (которые могут повторяться)?</string>
    <string name="act_combine_3_task_5">Сколько разных последовательностей можно составить из %1$d бит (бит — это двоичная цифра)?</string>
    <string name="act_combine_3_task_6">Автомобильные номера в стране Ъ состоят из %1$d букв (в алфавите страны Ъ %2$d букв) и %3$d десятичных цифр, причём сначала идут все цифры, потом все буквы. Сколько всего возможных номеров машин в стране Ъ?</string>
    <string name="act_combine_4_descr_1">В комбинаторике <b>сочетанием</b> (из n по k) называется упорядоченный набор из k различных элементов, выбранных из некоторого множества различных n элементов.\nСочетания, в которых одинаковые элементы стоят в разном порядке, считаются одинаковыми.\nКоличество сочетаний без повторения из n по k можно найти по формуле (1)\nСтоит запомнить некоторые вырожденные случаи, указанные в примере (2).\nВспомним также формулу размещений (3).\nЭто полезно, когда n большое, k незначительно отличается от n. Например:\nC(2,36) = 36!/2!/34! = 35·36/2 = 630.\nВ разложении бинома Ньютона (a+b)^n биномиальные коэффициенты каждого члена равны числу сочетаний из n по k, где k &#8212; номер члена (от 0 до n).</string>
    <string name="act_combine_4_descr_2">Сочетаниями с повторениями называются наборы, в которых каждый элемент может участвовать несколько раз.\nЧисло сочетаний с повторениями ищется по формуле (1).\nЗдесь n &#8212; это число типов объектов, k &#8212; число объектов в выборке. Пусть n=3, k=3. Тогда число сочетаний будет составлять\n5!/3!/2! = 120:6:2 = 10.\nВот все 10 сочетаний из 3 по 3:\n{1,1,1}; {1,1,2}; {1,1,3}; {1,2,2}; {1,2,3}; {1,3,3}; {2,2,2}; {2,2,3}; {2,3,3}; {3,3,3}.</string>
    <string name="act_combine_4_task_1">Сколькими способами можно из %1$d разных деталей выбрать %2$d?</string>
    <string name="act_combine_4_task_2">В чемпионате России по шахматам каждый шахматист играет по одной партии с каждым. Сколько играется партий, если участвуют %1$d шахматистов?</string>
    <string name="act_combine_4_task_3">Сколько есть разных %2$d-кнопочных комбинаций клавиш, если всего на клавиатуре %1$d клавиш?</string>
    <string name="act_combine_4_task_4">Пусть есть бесконечное количество яблок %1$d сортов. Сколько существует способов выбрать из них %2$d яблока?</string>
    <string name="act_combine_4_task_5">Определите число различных вариантов покупки %1$d волнистых попугайчиков в зоомагазине, если есть всего %2$d цвета волнистых попугайчиков.</string>
    <string name="act_combine_boss_task_1">Выберите правильный способ задания множества %1$s.\nЗапись x=b (mod n) означает, что x делится на n с остатком b.</string>
    <string name="act_combine_boss_task_2">Из класса, в котором учатся %1$s человек, приглашаются для участия в олимпиаде %2$s человека. Сколькими способами можно это сделать?</string>
    <string name="act_combine_boss_task_3">Можно сделать %1$s разных %2$s-цветных флагов с горизонтальными полосами одинаковой ширины. Какое минимальное количество цветов материи для этого потребуется?</string>
    <string name="act_combine_boss_task_4">Найдите число разных троичных кодов, состоящих из %1$s цифр «0», %2$s цифр «1» и %3$s цифр «2».</string>
    <string name="act_combine_boss_task_5">Найдите число элементов множества:\n{x | x⋮%1$s ⋀ %2$s≤x≤%3$s ⋀ x&#8712;ℤ}.\nЗапись x⋮n означает, что x делится нацело на n.</string>
    <string name="act_deriv_1_descr_1"><b>Пределом последовательности</b> называют объект, к которому члены последовательности стремятся или приближаются ростом номера. Например, члены последовательности\n1; 1,5; 1,75; 1,875; 1,9375…\nстремятся к 2, то есть 2 является пределом этой последовательности.\nПример (1) — обозначение предела последовательности.\n<b>Предел функции</b> (предельное значение функции) в заданной точке, предельной для области определения функции, &#8212; величина, к которой стремится значение этой функции при стремлении её аргумента к данной точке.\n<b>Односторонний предел</b> — предел функции, подразумевающий «приближение» к предельной точке с одной стороны.\nПравый предел подразумевает стремление к некоторой точке X справа (на множестве точек, больших X), а левый предел &#8212; на множестве точек, меньших X. Обозначение левого и правого пределов &#8212; примеры (2) и (3).</string>
    <string name="act_deriv_1_descr_2">Основные <b>свойства пределов</b> функций:\nСумма пределов равна пределу суммы (1).\nРазность пределов равна пределу разности (2).\nПроизведение пределов равно пределу произведения (3).\nЧастное пределов равно пределу частного (4).\nТеорема о двух милиционерах: если одна функция «зажата» между двумя другими, имеющими одинаковый предел, то и превая функция будет иметь такой же предел (5).</string>
    <string name="act_deriv_1_task_1">Найдите предел функции:</string>
    <string name="act_deriv_1_task_3">Найдите значение выражения:</string>
    <string name="act_deriv_1_task_4">Чему равны первый и второй замечательные пределы?</string>
    <string name="act_deriv_2_descr_1"><b>Непрерывная функция</b> — функция, которая меняется без мгновенных разрывов, то есть такая, малые изменения аргумента которой приводят к малым изменениям значения функции. График непрерывной функции является непрерывной линией.\n<b>В данной точке</b> функция непрерывна, если для неё оба односторонних предела функции совпадают с её значением (1).\nИначе она терпит <b>разрыв</b> в данной точке.\nПри разрыве <b>первого рода</b> оба односторонних предела функции существуют и конечны. Это устранимый разрыв и разрыв типа «скачок».\nПри разрыве <b>второго рода</b> хотя бы один из односторонних пределов бесконечен или не существует. Это разрыв типа «полюс» и существенный разрыв.\nПри устранимом разрыве (1) односторонние пределы равны и функцию можно доопределить до непрерывной, положив значение в точке разрыва равным пределу в данной точке.\nПри разрыве «скачок» (2) односторонние пределы не равны.\nПри разрыве «полюс» (3) односторонний предел может быть бесконечен.\nПри существенном разрыве (4) один из односторонних пределов вообще отсутствует.\nНа графике представлены функция с устранимым разрывом (синяя) и с разрывом типа «полюс» (красная).</string>
    <string name="act_deriv_2_descr_2">Функции, непрерывные на некотором отрезке, имеют несколько важных свойств.\n<b>Теорема 1</b>. Функция f(x), непрерывная на отрезке [a;b], принимает на этом отрезке своё наибольшее и своё наименьшее значения.\n<b>Теорема 2</b> (о промежуточных значениях). Если функция f(x) непрерывна на отрезке [a;b] и f(a)≠f(b), то она принимает на этом отрезке любое значение, заключённое между f(a) и f(b).\n<b>Теорема 3</b> (об обратной функции). Если функция f(x) непрерывна и возрастает на отрезке [a;b], то обратная к ней функция определена и возрастает на отрезке [f(a);f(b)].</string>
    <string name="act_deriv_2_task_1">Определите тип разрыва по графику.</string>
    <string name="act_deriv_2_task_2">Разрыв какого рода терпит функция f(x)? В ответ запишите порядковое числительное в именительном падеже (с маленькой буквы).</string>
    <string name="act_deriv_2_task_3">Какое наименьшее значение функции, обратной к данной?</string>
    <string name="act_deriv_2_task_4">Найдите длину промежутка, на котором определена функция, обратная к данной.</string>
    <string name="act_deriv_3_descr_1"><b>Производная</b> функции — предел отношения приращения значения функции к приращению аргумента функции (где приращение аргумента стремится к 0) (1), или скорость изменения функции. Операция взятия производной называется дифференцированием.\nФункция является дифференцируемой в данной точке, если её производная в данной точке существует и конечна (2).\n<b>Геометрический смысл</b> производной: для данной точки, в которой функция дифференцируема, производная равна угловому коэффициенту касательной к графику функции, из чего выводится формула касательной к графику в данной точке (3).</string>
    <string name="act_deriv_3_descr_2">Основные свойства производных:\nПроизводная суммы двух и более функций равна сумме производных (1).\nПроизводная разности равна разности производных (2).\nПроизводная произведения вычисляется по формуле (3).\nПроизводная частного вычисляется по формуле (4).\nПроизводная сложной функции равна производной внешней функции, умноженной на производную сложного аргумента (5).\nПроизводная константы равна нулю (6).</string>
    <string name="act_deriv_3_descr_3">Точки непрерывной функции, в которых производная обращается в 0 или не существует, называют <b>критическими точками</b> функции. Среди них разделяют точки экстремума и точки стационарного перегиба.\n<b>Экстремум</b> &#8212; максимальное или минимальное значение функции на всей области определения (глобальный) или в окрестности точки экстремума (т. е. точки, в которой достигается максимальное или минимальное значение). В точке экстремума производная (если она существует) равна 0.\nВ точке максимума функция имеет наибольшее значение в окрестности данной точки (1), и при переходе через неё знак меняется с «+» на «-».\nВ точке минимума функция имеет наименьшее значение в окрестности данной точки (2), и при переходе через неё знак меняется с «-» на «+».\nВ точке <b>стационарного перегиба</b> производная равна 0 (если она существует), а также вторая производная равна 0, но при переходе через неё знак производной не меняется.</string>
    <string name="act_deriv_3_task_1">Найдите производную функции в точке A, если касательная к графику функции проходит через точки A(%1$s), B(%2$s).</string>
    <string name="act_deriv_3_task_2">Связь углового коэффициента касательной и производной функции — это … смысл производной. Выберите пропущенное слово.</string>
    <string name="act_deriv_3_task_3">Найдите производную h\'(x) функции h(x), используя вспомогательные формулы.</string>
    <string name="act_deriv_3_task_4">Найдите производную h\'(χ) функции h(χ), используя вспомогательные формулы.</string>
    <string name="act_deriv_3_task_5">Найдите число точек на графике, где производная равна 0.</string>\
    <string name="act_deriv_3_task_6">При переходе через какую критическую точку производная %1$s?</string>
    <string name="act_deriv_4_descr_1">Обратной операцией для операции дифференцирования является операция <b>интегрирования</b>, или нахождения первообразной (исходной функции, для которой известна производная) по её производной. <b>Первообразная</b> для какой-то функции f(x) &#8212; это такая функция F(x), что f(x) является для неё производной на всей области определения f(x).\nПо крайней мере все непрерывные, а также некоторые разрывные функции имеют первообразную.\nТак как производные функций, отличающихся на константу, равны (константа при дифференцировании обращается в 0), то для функции может существовать бесконечно много первообразных. То есть, существует семейство первообразных, отличающихся на произвольную константу C. Это семейство называется <b>неопределённым интегралом</b> (1).\nОперации дифференцирования и интегрирования обратны друг другу в следующем смысле: (2).</string>
    <string name="act_deriv_4_descr_2"><b>Криволинейная трапеция</b> &#8212; это фигура, ограниченная графиком функции f(x), непрерывной на отрезке [a;b], и прямыми x=a; x=b; y=0. Площадь криволинейной трапеции можно вычислить с помощью определённого интеграла функции f(x).\n Определённым интегралом от непрерывной функции f(x) на конечном отрезке [a;b] (a&lt;b) называется приращение какой-нибудь её первообразной на этом отрезке (формула Ньютона &#8212; Лейбница(1)). Определённый интеграл f(x) равен площади криволинейной трапеции, ограниченной прямыми x=a, x=b, y=0 и кривой y=f(x). Также определённый интеграл приближённо равен сумме площадей прямоугольников (интегральной сумме), основание которых равно расстоянию между двумя соседними точками разбиения отрезка [a;b], а высота равна значению функции в любой точке между двумя соседними точками разбиения (2).\nОпределённые интегралы обладают некоторыми свойствами, например, свойство аддитивности (3) и его обобщение (4).</string>
    <string name="act_deriv_4_task_1">Чему равен неопределённый интеграл функции f(x)?</string>
    <string name="act_deriv_4_task_3">Найдите площадь криволинейной трапеции S.</string>
    <string name="act_deriv_4_task_4">Найдите значение Y, если</string>
    <string name="navigation_forth">Дальше</string>
    <string name="navigation_back">Назад</string>
    <string name="to_main">На главную</string>
    <string name="filler">Заполнитель</string>
    <string name="task_input_txt">Введите ответ…</string>
    <string name="check">Проверить</string>
    <string name="title_activity_act_completed">ActCompletedActivity</string>
    <string name="result_good">Молодец!\nПродолжайте в том же духе!</string>
    <string name="result_bad">Не отчаивайтесь!\nВ следующий раз вы решите все задачи!</string>
    <string name="navigation_previous">Предыдущий</string>
    <string name="task_theory_image">Картинка</string>
</resources>
