<resources>
    <string name="app_name">MathWorks</string>
    <string name="title_continue">Играть</string>
    <string name="title_settings">Настройки</string>
    <string name="title_info">О нас</string>
    <string name="menu_zone_select">Выберите зону</string>
    <string name="menu_act_select">Выберите акт</string>
    <string name="zone_integer_name">Арифметика целых чисел</string>
    <string name="zone_modulo_name">Модульная арифметика</string>
    <string name="zone_combine_name">Комбинаторика</string>
    <string name="zone_stats_name">Вероятность и статистика</string>
    <string name="zone_float_name">Арифметика вещественных чисел</string>
    <string name="zone_function_name">Функции</string>
    <string name="zone_triangle_name">Тригонометрия</string>
    <string name="zone_plain_name">Планиметрия</string>
    <string name="zone_stereo_name">Стереометрия</string>
    <string name="zone_deriv_name">Производные и интегралы</string>
    <string name="zone_complex_name">Комплексные числа</string>
    <string name="zone_final_name">Финальный босс</string>
    <string name="act_integer_1_name">Акт 1. Сложение и вычитание</string>
    <string name="act_integer_2_name">Акт 2. Умножение и деление</string>
    <string name="act_integer_3_name">Акт 3. Нахождение остатка от деления</string>
    <string name="act_integer_4_name">Акт 4. Простые и составные числа</string>
    <string name="act_modulo_1_name">Акт 1. Позиционные системы счисления</string>
    <string name="act_modulo_2_name">Акт 2. Нахождение НОК и НОД</string>
    <string name="act_modulo_3_name">Акт 3. Перевод из одной системы счисления в другую</string>
    <string name="act_modulo_4_name">Акт 4. Основные двоичные операторы</string>
    <string name="act_combine_1_name">Акт 1. Множества</string>
    <string name="act_combine_2_name">Акт 2. Перестановки</string>
    <string name="act_combine_3_name">Акт 3. Сочетания</string>
    <string name="act_combine_4_name">Акт 4. Размещения</string>
    <string name="act_stats_1_name">Акт 1. Вероятность одного события</string>
    <string name="act_stats_2_name">Акт 2. Вероятности нескольких событий</string>
    <string name="act_stats_3_name">Акт 3. Анализ выборки</string>
    <string name="act_stats_4_name">Акт 4. Мода, медиана</string>
    <string name="act_stats_5_name">Акт 5. Дисперсия и среднеквадратичное отклонение</string>
    <string name="act_float_1_name">Акт 1. Дробные числа</string>
    <string name="act_float_2_name">Акт 2. Иррациональные числа</string>
    <string name="act_float_3_name">Акт 3. Математические константы</string>
    <string name="act_float_4_name">Акт 4. Возведение в степень</string>
    <string name="act_float_5_name">Акт 5. Свойства степеней</string>
    <string name="act_float_6_name">Акт 6. Логарифмирование</string>
    <string name="act_float_7_name">Акт 7. Свойства логарифмов</string>
    <string name="act_function_1_name">Акт 1. Основные свойства функций</string>
    <string name="act_function_2_name">Акт 2. Построение графиков</string>
    <string name="act_function_3_name">Акт 3. Линейная функция</string>
    <string name="act_function_4_name">Акт 4. Квадратичная функция</string>
    <string name="act_function_5_name">Акт 5. Степенные функции</string>
    <string name="act_function_6_name">Акт 6. Показательные и логарифмические функции</string>
    <string name="act_function_7_name">Акт 7. Тригонометрические функции</string>
    <string name="act_triangle_1_name">Акт 1. Синус, косинус, тангенс и котангенс</string>
    <string name="act_triangle_2_name">Акт 2. Тригонометрические функции от суммы и разности</string>
    <string name="act_triangle_3_name">Акт 3. Тригонометрические функции от двойного, тройного и половинного угла</string>
    <string name="act_triangle_4_name">Акт 4. Сумма и разность тригонометрических функций</string>
    <string name="act_triangle_5_name">Акт 5. Обратные тригонометрические функции</string>
    <string name="act_plain_1_name">Акт 1. Геометрические примитивы</string>
    <string name="act_plain_2_name">Акт 2. Многоугольники</string>
    <string name="act_plain_3_name">Акт 3. Свойства треугольников и их элементов</string>
    <string name="act_plain_4_name">Акт 4. Решение треугольников</string>
    <string name="act_plain_5_name">Акт 5. Свойства окружностей, касательных и хорд</string>
    <string name="act_plain_6_name">Акт 6. Площади многоугольников</string>
    <string name="act_plain_7_name">Акт 7. Векторы</string>
    <string name="act_stereo_1_name">Акт 1. Взаимное расположение прямых и плоскостей</string>
    <string name="act_stereo_2_name">Акт 2. Правильные многогранники</string>
    <string name="act_stereo_3_name">Акт 3. Полуправильные многогранники</string>
    <string name="act_stereo_4_name">Акт 4. Объём и площадь поверхности</string>
    <string name="act_deriv_1_name">Акт 1. Предел</string>
    <string name="act_deriv_2_name">Акт 2. Производная</string>
    <string name="act_deriv_3_name">Акт 3. Производные от некоторых функций</string>
    <string name="act_deriv_4_name">Акт 4. Интегралы</string>
    <string name="act_complex_1_name">Акт 1. Комплексные корни уравнений</string>
    <string name="act_complex_2_name">Акт 2. Свойства комплексных чисел</string>
    <string name="act_complex_3_name">Акт 3. Комплексная плоскость</string>
    <string name="boss_name">Босс</string>
    <string name="act_integer_1_descr_1"><b>Сложение</b> &#8212; это объединение двух и более чисел в одно целое. Результат сложения чисел (слагаемых) &#8212; это их сумма. Например, в выражении\n5 + 3 = 8\n5 и 3 &#8212; это слагаемые, 8 &#8212; это сумма.\nОт перестановки слагаемых сумма не изменяется.\n<b>Вычитание</b> &#8212; это такое действие, в котором отнимают от одного числа (уменьшаемого) другое (вычитаемое). Результат вычитания &#8212; разность. В примере \n19 - 9 = 10\nчисло 19 &#8212; уменьшаемое, число 9 &#8212; вычитаемое, 10 &#8212; разность.\nЕсли вычесть какое-то число из самого себя, то их разность будет равна 0.</string>
    <string name="act_integer_1_descr_2">Сложение и вычитание <b>с переходом через десяток</b> осуществляется тогда, когда либо сумма двух цифр одного разряда больше 9, либо разность этих цифр меньше 0.\nЧтобы осуществить сложение с переходом через десяток, складывают сначала две цифры младшего разряда, затем к старшему разряду прибавляют 1.\nЧтобы выполнить вычитание с переходом через десяток, сначала складывают цифру младшего разряда уменьшаемого с 10, потом из неё вычитают цифру младшего разряда вычитаемого и уменьшают цифру старшего разряда на 1.\nДля сложения и вычитания многозначных чисел (с большим количеством цифр) эти действия выполняются несколько раз.\nК примеру, 234 + 267 = 501.</string>
    <string name="act_integer_1_task_1">В одной бочке было %1$d груш, во второй %2$d яблок. Сколько всего фруктов было в бочках?</string>
    <string name="act_integer_1_task_2">У Никиты было %1$d книг, а у Лёни %2$d книг. На сколько больше книг у Лёни?</string>
    <string name="act_integer_1_task_3">В одном пионерском отряде было %1$d ребят, а в другом &#8212; на %2$d больше. Сколько ребят в обоих отрядах вместе?</string>
    <string name="act_integer_1_task_4">В доме три квартиры. Первая занимает %1$d квадратных метров, вторая &#8212; %2$d квадратных метров, а третья &#8212; %3$d квадратных метров. Сколько квадратных метров занимают все три квартиры вместе?</string>
    <string name="act_integer_1_task_5">Бутылка без пробки стоит %1$d юаней. Пробка стоит на %2$d юаней меньше. Сколько (в юанях) стоит бутылка вместе с пробкой?</string>
    <string name="act_integer_1_task_6">Я загадал число. Если к нему прибавить %1$d и вычесть %2$d, то получится %3$d. Какое это число?</string>
    <string name="act_integer_2_descr_1"><b>Умножение</b> целых чисел есть такое действие, в котором нужно взять одно число слагаемым столько раз, сколько в другом содержится единиц, и найти сумму этих слагаемых.\nУмножить 7 на 3 значит взять число 7 слагаемым три раза и найти сумму. Искомая сумма есть 21.\n7 · 3 = 7 + 7 + 7 = 21 \nТакже при умножении, как и при сложении, выполняется правило: \nПроизведение <b>не изменяется</b> от перемены порядка множителей.\n7 · 3 = 3 · 7 = 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 + 3 = 21\nТак как умножение многозначных чисел построено на умножении однозначных, была создана таблица умножения. С её помощью можно найти любое произведение однозначных чисел. Например, чтобы найти произведение 5 · 3, нужно найти число, которое находится на пересечении строки 3 и столбца 5 или наоборот.</string>
    <string name="act_integer_2_descr_2"><b>Деление</b> есть такое действие, в котором по двум данным числам определяют, сколько раз одно число содержится в другом. Данные числа в делении называются делимым и делителем, искомое называется частным. \n<b>Делимое</b> есть то число, которое содержит другое. <b>Делитель</b> есть то число, которое содержится в другом. <b>Частное</b> показывает, сколько раз делитель содержится в делимом.\nВ данном примере делимое есть 6, делитель 2, частное 3. Разделить 6 на 2 значит также разбить 6 на 2 равных слагаемых и отыскать их величину. \nЧисло 6 представится при помощи двух равных слагаемых в виде: \n6 = 3 + 3\n<b>Способы деления:</b>\nИмея два числа 12 и 4, мы можем разделить 12 на 4 различными способами.\nС помощью сложения мы можем определить, сколько раз нужно взять 4 слагаемым для того, чтобы получить в сумме 12. Так, взяв 4 слагаемым 3 раза, находим в сумме:\n4 + 4 + 4 = 12, \nследовательно, 4 содержится в 12 три раза. \nС помощью вычитания определяем, сколько раз можно из большего числа 12 вычесть меньшее 4. При этом мы вычитаем делитель до тех пор, пока это возможно. Так, вычитая последовательно из 12 по 4, имеем:\n12 - 4 = 8\n8 - 4 = 4\n4 - 4 = 0\nОтсюда находим, что можно вычесть 4 из 12 ровно три раза.\nДеление есть сокращенное вычитание равных вычитаемых.\nНаконец, посредством умножения, мы можем определить, на какое число нужно помножить 4, чтобы получить 12. Умножая последовательно 4 на 1, 2, 3, находим, что для того, чтобы получить 12, нужно 4 помножить на 3.</string>
    <string name="act_integer_2_task_1">Умножьте %1$d на %2$d и выберите ответ.</string>
    <string name="act_integer_2_task_2">Купили %1$d сервизов по %2$d чашек в каждом. Сколько всего чашек купили?</string>
    <string name="act_integer_2_task_3">Покупатель истратил на первую покупку %1$d рублей, а на вторую &#8212; в %2$d раз больше. Сколько денег он истратил на обе покупки?</string>
    <string name="act_integer_2_task_4">Разделите %1$d на %2$d и выберите ответ.</string>
    <string name="act_integer_2_task_5">Всего %1$d коробок. В каждую коробку положили одинаковое количество кубиков. Всего %2$d кубиков. Сколько кубиков в каждой коробке?</string>
    <string name="act_integer_2_task_6">Пароход привёз %1$d автомобилей, а второй &#8212; в %2$d раз меньше. Сколько всего автомобилей было привезено?</string>
    <string name="act_integer_3_descr_1">Не всегда удаётся полностью разделить одно число на другое. Во время деления натуральных чисел друг на друга может оставаться остаток.\n<b>Остаток</b> &#8212; это такое число D, что если A:B = Q (ост. D), то A  = B·Q+D. Здесь A &#8212; <i>делимое</i>, B &#8212; <i>делитель</i>, Q &#8212; <i>неполное частное</i>. Остаток всегда меньше делителя и может быть больше или равен 0.
    \nНапример, 78 делится на 3 без остатка: 78:3 = 26. На 4 не делится: 78:4 = 19 (ост. 2). Это можно проверить: 78 = 19·4+2.\nЕсли при делении с остатком делимое меньше делителя, то их неполное частное равно нулю, остаток равен делимому.\nНапример, 78:79 = 0 (ост. 78).\nНахождение остатков от деления широко используется в криптографии.</string>
    <string name="act_integer_3_task_1">Мобильный телефон стоит %1$d тысяч рублей. Какое наибольшее количество таких телефонов можно купить на %2$d тысяч рублей?</string>
    <string name="act_integer_3_task_2">В распоряжении туристического агентства есть автобусы на %1$d пассажиров каждый. В Пушкинские Горы из Пскова на этих автобусах отправляется группа из %2$d экскурсантов. Экскурсанты заполняют все автобусы, кроме последнего, полностью. Сколько пассажиров в последнем автобусе?</string>
    <string name="act_integer_3_task_3">Я расходую %1$d мл шампуня «Жумайсынба» в месяц. Шампунь продаётся в бутылочках по %2$d мл. Какое наименьшее число бутылочек шампуня «Жумайсынба» я должен купить, чтобы мне его хватило на %3$d месяцев?</string>
    <string name="act_integer_3_task_4">На день рождения полагается дарить букет из нечётного числа цветов. У Димы %1$d рублей, он покупает для Тани тюльпаны по %2$d рублей. Какое наибольшее нечётное количество цветов может купить Дима?</string>
    <string name="act_integer_3_task_5">На день рождения полагается дарить букет из нечётного числа цветов. У Димы %1$d рублей, он покупает для Тани тюльпаны по %2$d рублей. Сколько денег останется у Димы, если он купит наибольшее нечётное количество цветов?</string>
    <string name="act_integer_3_task_6">На планете Артемида есть две валюты: α и β. По текущему курсу валют 1 α = %1$d β, причём можно обменять только целое число единиц одной валюты на целое число единиц другой. У Александра есть %2$d β. Сколько α и β в сумме останется у Александра, если он решит обменять наибольшее количество имеющихся у него β на целое число α?</string>
    <string name="act_integer_4_descr_1">Должно быть, одним из первых свойств чисел, открытых человеком, было то, что некоторые из них могут быть разложены на два или более множителя, например, \n6 = 2 · 3, 9 = 3 · 3,\n30 = 2 · 15 = 3 · 10\n, в то время как другие, например, 3, 7, 13, 37,не могут быть разложены на множители подобным образом. Давайте вспомним, что вообще, когда число \nc = a · b\nявляется произведением двух чисел a и b, то мы называем а и b множителями или делителями числа с. Каждое число имеет тривиальное разложение на множители \n <b>с = 1 · с = с · 1.</b> \nСоответственно мы называем числа 1 и с тривиальными делителями числа с.Любое число с > 1, у которого существует нетривиальное разложение на множители, называется составным. Если число с имеет только тривиальное разложение на множители , то оно называется простым. Среди первых 100 чисел простыми являются следующие 25 чисел: \n <b>2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, 31, 37, 41, 43, 47, 53, 59, 61, 67, 71, 73, 79, 83, 89, 97</b> \nВсе остальные числа, кроме 1, являются составными. Мы можем сформулировать следующее утверждение:\n<b>Теорема. Любое целое число с > 1 является, либо простым, либо имеет простой множитель.</b>\nЗаметим, что любое четное число, кроме 2, является <b>составным</b></string>
    <string name="act_integer_4_task_1">Разложите число %1$d на простые множители и запишите снизу подряд без пробелов в возрастающем порядке, не учитывая единицу (например для числа 6: 23).</string>
    <string name="act_integer_4_task_2">В некоторой книге написано, что наибольшее известное простое число равно  %1$d1 ^ %2$d – 1. На самом деле это число...</string>
    <string name="act_integer_4_task_2_variant_0">Простое</string>
    <string name="act_integer_4_task_2_variant_1">Составное</string>
    <string name="act_integer_4_task_3">Найдите все такие натуральные числа p, что p и 5p + 1 &#8212; простые.</string>
    <string name="act_integer_4_task_4">Найдите все такие натуральные числа p, что p и 3p² + 1 &#8212; простые.</string>
    <string name="boss_descr">Теперь вам предстоит сразиться с боссом зоны «%1$s».\nВо время битвы вы можете столкнуться с задачами разной сложности. Будьте осторожны и следите за счетчиком жизней. Если у вас закончатся жизни, то вы не сможете пройти битву с боссом повторно, пока не восстановите их.\nУдачи!</string>
    <string name="act_integer_boss_task_1">Если %1$d аршин холста можно обменять на %2$d сюртуков, то сколько аршин холста можно обменять на один сюртук?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_2">Бизнесмен приобрёл 3 автомобильных завода. Один из них выпускает %1$d машин в день, второй &#8212; %2$d машин в день, а третий &#8212; на %3$d машин в день больше, чем первый и второй завод вместе взятые. Сколько машин выпускают все три завода ежедневно?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_3">На планете Артемида есть две валюты: α и β. Известно, что билет в кино стоит %1$d α. Сколько β стоит билет в кино, если по текущему курсу 1 α = %2$d β?</string>
    <string name="act_integer_boss_task_4">Алиса передаёт Бобу простое число %1$d, а тот должен вернуть ей такое число x, чтобы x-%1$d тоже было простым. Найдите наименьшее число x.</string>
    <string name="act_integer_boss_task_5">У меня есть %1$d шаров и много ящиков. В один ящик помещается %2$d шаров. Я либо полностью заполняю каждый ящик, либо оставляю его пустым. Сколько шаров я не смогу положить в ящики?</string>
    <string name="act_modulo_1_task_1">Сложите %1$s и %2$s в %3$s-чной системе счисления и напишите ответ в этой же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_2">Саша живёт на планете, где у всех по %1$s пальцев на руках и все, соответственно, имеют такую систему счисления. Помогите ему сосчитать, сколько будет %2$s - %3$s. Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_3">В %1$s-чном мире случилась беда. Зоологи забыли записать количество кроликов в клетках их Всемирного заповедника. Но они знают, что было %2$s клеток и %3$s кроликов в каждой. Помогите им сосчитать кроликов. Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_1_task_4">В саду %1$s-чного мира каждое %2$s дерево - яблоня. Сколько яблонь в саду, если деревьев %3$s? Запишите ответ в той же системе счисления.</string>
    <string name="act_modulo_2_descr_1"><b>Наибольший общий делитель</b> (НОД) для двух и более целых чисел &#8212; это такое число, на которое все они делятся без остатка.\nЕсть несколько способов поиска НОД:
    \n1) Разложить эти числа на простые множители, затем найти среди них общие. НОД этих чисел будет равен произведению общих простых множителей.\nК примеру, требуется найти НОД(36, 64).\nРаскладываем эти числа на простые множители: 36 = 3·3·2·2; 64 = 2·2·2·2·2·2.\nОбщие множители: 2; 2. Соответственно, НОД(36, 64) = 2·2 = 4.
    \n2) Алгоритм Евклида. Его удобнее всего рассматривать как рекурсивный. На языке программирования C++ он будет записан так (для двух чисел A и B):\n\n<pre font-family="monospace">
    int GCD (int A, int B) {\n
    \tint C;\n
    \tif (A&#60;B) {C=A; A=B; B=C;};\n
    \twhile (A>0 &amp;&amp; B>0){\n
    \t\tC=A; A=B; B=C%B;\n
    \t};\n
    \treturn A;\n
    };\n\n</pre>
    НОД(A, 1) = 1, если A &#8212; любое натуральное число.\n
    НОД(A·C, B·C)= C·НОД(A, B) для целых A, B и C.
    </string>
    <string name="act_modulo_2_descr_2"><b>Наименьшее общее кратное</b> (НОК) для двух и более целых чисел &#8212; это такое число, которое делится на каждое из них без остатка.\nЕсть несколько способов поиска НОК:
    \n1) Разложить эти числа на простые множители, затем взять из первого разложения все множители, а из второго &#8212; только те множители, которых нет в первом. НОК будет равен их произведению.\n К примеру, требуется найти НОК(33, 27). Раскладываем эти числа на множители: 33 = 3·11; 27 = 3·3·3. Выписываем из первого все простые множители, а из второго &#8212; недостающие в первом: 3; 11; 3; 3. НОК(33, 27) будет равен 3·3·3·11=297.
    \n2) Если мы знаем НОД(A,B), где A и B &#8212; некоторые натуральные числа, то НОК(A, B) = A · B : НОД (A, B).
    \nНОК(A, 1)=A, если A &#8212; любое натуральное число.
    \nНОК(A·C, B·C)= C·НОК(A, B) для целых A, B и C.</string>
    <string name="act_modulo_2_descr_3"><b>Взаимно простые числа</b> &#8212; это такие числа, наибольший общий делитель которых равен 1.\nЕсли в наборе чисел любые два взаимно просты, то такие числа называются <b>попарно взаимно простыми</b>.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_1">Дети пришли на новогоднюю ёлку и получили подарки: всего %1$d колокольчиков и %2$d фонариков, причём их выдали поровну как можно большему количеству детей. Сколько детей было на ёлке?</string>
    <string name="act_modulo_2_task_2">В магазине есть %1$d роз, %2$d георгин и %3$d хризантем. Какое минимальное число цветов может быть в одном букете, если нужно собрать из всех имеющихся цветов одинаковые букеты (содержащие одинаковое количество каждого вида цветов)? Подсказка: найдите частное суммы и НОД этих чисел.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_3">В звёздной системе есть три планеты. Период обращения первой составляет %1$d земных лет, период второй %2$d лет, третьей %3$d лет. Через какие наименьшие промежутки времени происходит парад планет, когда эти планеты находятся на одной линии в своём движении по орбитам? </string>
    <string name="act_modulo_2_task_4">Длина шага отца %1$d см, длина шага сына %2$d см. Какое наименьшее одинаковое расстояние должен пройти каждый из них, чтобы они оба сделали по целому числу шагов? Ответ дайте в сантиметрах.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_5">Найдите для чисел %1$d; %2$d; %3$d то, которое является произведением их НОК и НОД.</string>
    <string name="act_modulo_2_task_6">Назовите минимальное число, большее %1$d, которое составляет пару взаимно простых чисел с числом %2$d.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_1">В математической логике и информатике широко применяются <b>логические операторы</b>, позволяющие получать новые понятия и данные на основе уже существующих.\nВ информатике примитивные логические высказывания могут приобретать два истинностных значения: «<b>ложь</b>» (0) и «<b>истина</b>» (1). Поэтому и логические операторы в компьютере являются двоичными (битовыми).\nОсновные битовые операторы: <b>отрицание</b> («НЕ»), <b>конъюнкция</b> («И»), <b>дизъюнкция</b> («ИЛИ»), <b>сложение по модулю 2</b> (исключающее «ИЛИ»).\n<b>Отрицание</b>: возвращает «ложь», если на вход поступает «истина», и возвращает значение «истина», если на вход поступает «ложь». Обозначается знаком ¬.\n<b>Конъюнкция</b>: возвращает значение «истина» тогда и только тогда, когда оба входных значения истинны. Обозначается символом ⋀.\n<b>Дизъюнкция</b>: возвращает «истину», когда хотя бы одно из входных значений истинно. Если оба ложны, возвращается «ложь». Обозначается символом ∨.\n<b>Сложение по модулю 2</b>: возвращает «истину», когда входные значения разные: одно «ложь», а другое «истина». Символ операции ⊕.\nДля логических операций можно составить <b>таблицы истинности</b>, где перечислены выходные значения для разных наборов входных значений.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_2">Порядок логических операторов:\n1. Скобки ()\n2. Инверсия ¬\n3. Конъюнкция ⋀\n4. Дизъюнкция ∨ и сложение по модулю 2 ⊕.\nРавноправные операции выполнятся слева направо.\nВот некоторые из законов, позволяющих преобразовывать логические выражения.\n<b>двойного отрицания:</b>¬(¬A) = A\n<b>операции с константами:</b>A⋀0 = 0; A⋀1 = A\nA∨0 = A; A∨1 = 1\nA⊕0 = A; A⊕1 = ¬A\n<b>исключения третьего:</b>A⋀¬A = 0; A∨¬A = 1; A⊕¬A = 1\n<b>повторения:</b>A⋀A = A; A∨A = A; A⊕A = 0\n<b>поглощения:</b>A⋀(A∨B) = A; A∨(A⋀B) = A\n<b>распределительный:</b>A⋀(B∨C) = A⋀B∨A⋀C; A∨(B⋀C) = (A∨B)⋀(A∨C)\nи др.</string>
    <string name="act_modulo_4_descr_3"><b>Побитовые логические операции</b> осуществляются в двоичном виде. Чтобы выполнить побитовую операцию над одним или несколькими числами, нужно перевести эти числа в двоичный вид и использовать двоичный оператор над каждой цифрой этих чисел, затем перевести результат обратно в десятичную или иную систему.\nВ языках программирования C++, C#, Python, Java и др. есть следующие <b>обозначения</b> для этих операций:\nПобитовое отрицание обозначается символом <b>~</b> (тильда).\nПобитовая конъюнкция обозначается символом <b>&amp;</b> (амперсанд).\nПобитовое сложение по модулю 2 обозначается символом <b>^</b> (карет).\nПобитовая дизъюнкция обозначается символом <b>|</b> (вертикальная черта).\nНапример, нужно найти 3|9&amp;7.\nПереведём эти числа в двоичный вид: 11|1001&amp;111.\nВыполним действия: 11|1001&amp;111 = 1011&amp;111 = 11.\nПереведём в десятичную систему: 3.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_1">Даны высказывания:\nA. Максим учится в 11«А» классе. \nB. Егор учится в 11«А» классе. \nВыберите выражение, соответствующее высказыванию: «Максим и Егор учатся в разных классах, причём один из них в 11«А» классе».</string>
    <string name="act_modulo_4_task_2">При каких значениях высказываний A, B высказывание A⋀B будет истинным?</string>
    <string name="act_modulo_4_task_3">Упростите выражение: %1$s и выберите ответ.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_4">Найдите значение выражения: %1$s при M=%2$s, N=%3$s.</string>
    <string name="act_modulo_4_task_5">Какое значение примет выражение %1$s при любом значении переменной X?</string>
    <string name="act_modulo_4_task_6">Найдите значение выражения: (%1$s|%2$s).</string>
    <string name="navigation_forth">Дальше</string>
    <string name="navigation_back">Назад</string>
    <string name="to_main">На главную</string>
    <string name="task_input_txt">Введите ответ…</string>
    <string name="check">Проверить</string>
    <string name="title_activity_act_completed">ActCompletedActivity</string>
    <string name="result_good">Молодец!\nПродолжайте в том же духе!</string>
    <string name="result_bad">Не отчаивайтесь!\nВ следующий раз вы решите все задачи!</string>
    <string name="navigation_previous">Предыдущий</string>
    <string name="task_theory_image">Картинка</string>
</resources>
